[{"question": "\tTestarea site-urilor de comert electronic se poate face cu aplicatia software:\n", "answers": ["\teValid\n", "\tRational SiteCheck\n", "\tSilkPerformer\n", "\tLoadRunner\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [4]}, {"question": "\tCardurile bancare nu contin:\n", "answers": ["\t\tNumele emitentului, numarul cardului, perioada de valabilitate, numele posesorului- inscriptionate pe avers prin tiparire, gofrare sau gravare cu laser\n", "\tSigla emitentului, holograma de securitate, logo-ul organizatiei, pe avers\n", "\tSuma de bani aflata in contul posesorului\n", "\tBanda magnetica si/sau smart card\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tMecanismele de baza ale comertului electronic sunt:\n", "answers": ["\tC2C\n", "\tB2C\n", "\tB2B\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tConform Legii comertului electronic din Romania, falsificarea instrumentelor de plata electronica se pedepseste cu:\n", "answers": ["\tin lege nu sunt prevazute sanctiuni\n", "\tcu inchisoare de la 3 la 12 ani si interzicerea unor drepturi\n", "\tcu amenda contraventionala sau inchisoare de la 1 la 2 ani\n", "\ttentativa se pedepseste\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tProiectarea, implementarea si dezvoltarea unui site de comert electronic se poate face folosind aplicatia software:\n", "answers": ["\tPay Pal\n", "\tIBM BMP Suite\n", "\tMOODLE\n", "\tOsCommerce\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tCare din urmatoarele enunturi referitoare la comertul electronic este fals:\n", "answers": ["\teBay.com este cel mai mare magazin de comert electronic la nivel mondial\n", "\tSkimming-ul si phishing-ul utilizate in fraude cu carduri bancare si furt de identitate reprezinta infractiuni criminale informatice\n", "\tProtocolul SET (Secure Electronic Transaction) reprezinta un pachet de specificatii de securitate si de formate, dezvoltat de Visa si MasterCard, care permit utilizatorilor sa efectueze plati electronice cu cardurile bancare in Internet\n", "\tE-commerce (comertul electronic) reprezinta o strategie moderna in ceea ce priveste modul de a face afaceri, cea mai importanta componenta a sa fiind E-business (alaceri electronice)\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tConform legislatiei nationale in vigoare, consumatorul are dreptul de a denunta unilateral contractul la distanta, fara penalitati si fara invocarea vreunui motiv in timp de:\n", "answers": ["\t30 de zile calendaristice de la semnare\n", "\t15 zile lucratoare de la semnare\n", "\t10 zile lucratoare de la semnare, daca comerciantul a specificat conditiile de denuntare unilaterala a contractului incheiat la distanta\n", "\t90 de zile de la semnarea contractului incheiat la distanta\n \n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tArhitectura Java Card nu contine nivelul:\n", "answers": ["\tCardlet-uri (applet-uri), aplicatii care sunt incarcate in card printr-un incarcator standard (de exemplu, EZ Formatter);\n", "\tMasina Virtuala Java, inclusa in card, care este un interpretor care translateaza codul Java in instructiuni ale microprocesorului\n", "\tSesiune de prezentare, nivel intermediar intre Cardlet-uri si Masina Virtuala Java\n", "\tSistemul de operare GPOS- General Purpose Operating System\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tSistemul electronic de transfer de fonduri (EFT-Electronic Found Transfer) reprezinta:\n", "answers": ["\tansamblul dispozitivelor si procedeelor speciale care asigura deplasarea fluxurilor monetare de la platitor la beneficiar intr-un mediu exclusiv electronic\n", "\tun protocol de comunicatie intre POS (Point Of Sales) si ATM (Automatic Teller Machine)\n", "\to instructiune comuna la nivel mondial pentru sistemele bancare\n", "\tnici unul\n"], "correct_answers": [0]}, {"question": "\tOperatiunile cu carduri bancare cuprind urmatoarele etape:\n", "answers": ["\temiterea cardurilor\n", "\tacceptarea cardurilor\n", "\tdistrugerea cardurilor\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tDupa modul de stocare a caracteristicilor de securitate cardurile se impart in:\n", "answers": ["\tcarduri cu banda magnetica - care contin pe 3 piste ce memoreaza informatii criptate despre utilizator, emitent, algoritmul de codare etc;\n", "\tcarduri cu microprocesor \u2013 smart-carduri- avand stocate in chip datele de securitate si permitand functionarea ca portofel electronic\n", "\tcarduri de debit - care asigura utilizatorului achizitionarea de bunuri si servicii sau retrageri de numerar, cu conditia prezervarii unor fonduri intr-un cont de card, si efectuarea de cheltuieli in limita soldului disponibil\n", "\tnumai a) si b)\n\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tProtocolul SET (Secure Electronic Transaction) asigur\u0103 urmatoarele:\n", "answers": ["\tun canal securizat \u00eentre toate p\u0103rtile implicate \u00eentr-o tranzactie\n", "\timbun\u0103t\u0103tirea secretului tranzactiilor; informatia este accesibil\u0103 p\u0103rtilor unei tranzactii numai \u00een m\u0103sura \u00een care este necesar.\n", "\tautentificarea participantilor la tranzactii prin folosirea certificatelor digitale\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tIn domeniul educatiei de tip e-learning, parte componenta a e-business, se poate implementa si utiliza platforma opensource:\n", "answers": ["\tZen Cart\n", "\tOSCommerce\n", "\tMOODLE\n", "\tIBM WebSphere\n\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tCare din urmatoarele enunturi este fals referitor la dezavantajele utilizarii e-commerce:\n", "answers": ["\taspectele privind securitatea comertului electronic \u2013 cea mai complexa problema\n", "\tacceptarea noilor modalitati de plata (bani electronici/digitali)\n", "\tintermediarii pot fi eliminati din lantul de aprovizionare\n", "\texistenta unui cadrul legal si normativ unitar la nivel global: cadrul fiscal, drepturile asupra proprietatii, protectia datelor consumatorului\n \n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tCare dintre urmatoarele enunturi reprezinta componente ale e-business:\n", "answers": ["\tCRM \u2013 Customer Relationship Management\n", "\tSCM \u2013 Supply Chain Management\n", "\tERP \u2013 Enterprise Resource Planning\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tUn sistem electronic cu microplati permite efectuare de plati electronice cu valori de pana la:\n", "answers": ["\t1 euro\n", "\t10 euro\n", "\t100 euro\n", "\t1000 euro\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tCare din urmatoarele modele nu este specific pentru e-commerce:\n", "answers": ["\tModelul Paul Timmers\n", "\tModelul David Kosiur\n", "\tModelul Willian Stallings\n", "\tModelul Michael Rappa\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tModelul David Kosiur prezinta cinci procese de baza care au loc in cadrul comertului electronic. Aceste procese sunt:\n", "answers": ["\tdistribuirea informatiilor, lansarea comenzilor, plata, onorarea comenzilor, service-ul si asistenta\n", "\tofertarea, plata, onorarea comenzilor, service-ul si asistenta, postgarantie\n", "\tstabilirea pretului, lansarea produselor, plata, distribuitia, receptia\n", "\tdistribuirea informatiilor, stabilirea pretului, livrarea, receptia, service-ul si asistenta\n"], "correct_answers": [0]}, {"question": "\tCare din elementele enumerate nu este specific unui sistem de comert electronic:\n", "answers": ["\tserverele organizatiei care ofera servicii on-line accesibile prin Internet\n", "\tclientii (persoane fizice sau juridice) care se conecteaza la server folosind diverse tipuri de dispozitive\n", "\tconturile bancare ale participantilor la care sunt asociate carduri bancare (credit, debit)\n", "\ttranzactiile - raportate la bunurile si serviciile cumparate\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tIn cadrul unui sistem de comert electronic o protectie adecvata trebuie acordata consumatorului, protectie care se refera la mai multe aspecte. Care dintre aspectele enumerate este fals?\n", "answers": ["\tinterzicerea publicitatii inselatoare\n", "\tinterzicerea promovarii produselor\n", "\treglementarea serviciilor financiare\n", "\treguli privind raspunderea referitoare la produsele necorespunzatoare\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tCare din urmatoarele enunturi nu este un sistem de microplata electronica:\n", "answers": ["\tCybercoin (proiect CyberCash)\n", "\tEuro-MicroPayment (proiect UE)\n", "\tMillicent (proiect Digital)\n", "\tMicro-Payment (proiect Consortiul W3)\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tCare din urmatoarele protocoale este specific este specific pentru tranzactiile electronice:\n", "answers": ["\tFTP\n", "\tARP\n", "\tSTP\n", "\tiKP\n \n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tConform protocolului 3KP toti participantii la o tranzactie electronica trebuie sa posede:\n", "answers": ["\tbani in cont pentru a face tranzactia\n", "\tcertificat digital cu cheia sa publica, precum si cheia privata\n", "\tdoar un certificat digital\n", "\tcanale de comunicatie securizate peste Internet\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tAtacurile informatice de tip pharming vizeaza compromiterea:\n", "answers": ["\tserverelor de email\n", "\tserverelor de DHCP\n", "\tserverelor de Active Directory/Controler de domeniu\n", "\tserverelor de DNS\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tUn sistem electronic de plati poate fi definit ca un ansamblu de tranzactii generate de:\n", "answers": ["\tconversia banilor numerar in bani electronici si invers\n", "\tverificarea conturilor bancare asociate cumparatorului sau vanzatorului\n", "\tschimbul de mesaje criptate si semnate electronic intre participanti (vanzator, cumparator, banci)\n", "\toperatiile bancare rezultate pe durata efectuarii tranzactiilor electronice\n"], "correct_answers": [0]}, {"question": "\tCare dintre enunturile de mai jos nu constituie o infractiune cu carti de credit:\n", "answers": ["\tSKIMMING\n", "\tPIMMING\n", "\tPHARMING\n", "\tPHISING\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tInfrastructura de comunicatii a unei organizatii care realizeaza comert electronic trebuie sa contina urmatoarele doua elemente de baza:\n", "answers": ["\te-commerce front-end\n", "\te-commerce back-end\n", "\tcomponente middleware\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tCe etape implica realizarea unui site Web de comert electronic:\n", "answers": ["\tanaliza si planificarea site-ului\n", "\tproiectarea si testarea site-ului\n", "\timplementarea si promovarea\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tCare dintre enunturile de mai jos nu este un participant in tranzactiile de plata din protocoalele iKP:\n", "answers": ["\tverificator\n", "\tcumparator\n", "\tachizitor\n", "\tvanzator\n"], "correct_answers": [0]}, {"question": "\tProtocolul SET defineste o diversitate de tranzactii care folosesc concepte criptografice. Care dintre conceptele enumerate mai jos nu se foloseste in protocolul SET:\n", "answers": ["\tcertificate digitale\n", "\tSSL / TLS\n", "\tsemnatura duala\n", "\tsemnatura digitala\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tModelul unui sistem electronic de plati (Electronic Payment System-EPS) implica, in general, urmatoarele cel putin urmatoarele entitati care interactioneaza:\n \n\n", "answers": ["\to banca B, un cumparator C si un vanzator V\n", "\to banca B, un procesator de carduri P, un cumparator C si un vanzator V\n", "\tun procesator de carduri P, un cumparator C si un vanzator V\n", "\tun cumparator C, o banca a lui C, un vanzator V si o banca a lui V\n"], "correct_answers": [0]}, {"question": "\tTranzactiile electronice reprezinta schimburile de mesaje, sub forma unor protocoale, care se desfasoara intre entitatile ce joaca diverse roluri implicate intr-un EPS. Care dintre enunturile de mai jos nu este o tranzactie tipica intr-un:\n", "answers": ["\ttranzactia de identificare a utilizatorilor\n", "\ttranzactia de retragere\n", " tranzactia de actualizare a platilor\n", " tranzactia de clearing\n"], "correct_answers": []}, {"question": "\tUn <scrip> din cadrul protocolului MilliCent are urmatoarele proprietati principalele:\n", "answers": ["\tare valoare doar pentru anumiti vanzatori\n", "\tse poate cheltui o singura data\n", "\teste rezistent la falsicare si greu de contrafacut\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tIn domeniul platilor prin card, transferul electronic de fonduri poate fi realizat cu ajutorul:\n", "answers": ["\tghiseul automat de banca (ATM - Automatic Teller Machine)\n", "\tpuncte electronice de vanzare la comercianti (EFT POS-Point of Sale)\n", "\tcarduri bancare (cu banda magnetica sau smartcard)\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tLa fiecare noua tranzactie, portofelul electronic vWALLET implementat de firma VeriFone recunoaste urmatoarele tipuri de instrumente:\n", "answers": ["\tVISA, MasterCard\n", "\tVISA, MasterCard, American Express, JCB\n", "\tJCB\n", "\tAmerican Express\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tCare dintre enunturile de mai jos nu reprezinta o norma in domeniul comertului electronic:\n", "answers": ["\tUNCITRAL\n", "\tDirectiva 31/2000/CE\n", "\tLegea nr.1/2011\n", "\tLegea 365/2002\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tUna dintre afirmatiile de mai jos referitoare la aspectele critice si dezavantajele comertului electronic este falsa. Care este aceea?\n", "answers": ["\taspectele privind securitatea comertului electronic \u2013 cea mai complexa problema\n", "\tacceptarea noilor modalitati de plata (bani electronici/digitali)\n", "\tstocurile pot fi minimizate sau chiar eliminate prin procese de productie \u201eJust-In-Time\u201d\n", "\tcadrul legal si normativ: cadrul fiscal, drepturile asupra proprietatii, protectia datelor consumatorului\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tIn raport cu sursa de acoperire a cheltuielilor cardurile se impart in:\n", "answers": ["\tcarduri cu banda magnetica - care contin pe 3 piste ce memoreaza informatii criptate despre utilizator, emitent, algoritmul de codare etc.\n", "\tcarduri de credit - care asigura utilizatorului achizitionarea de bunuri si servicii sau retrageri de numerar, pe baza unei linii de credit acordate posesorului de card\n", "\tcarduri de debit - care asigura utilizatorului achizitionarea de bunuri si servicii sau retrageri de numerar, cu conditia prezervarii unor fonduri intr-un cont de card, si efectuarea de cheltuieli in limita soldului disponibil\n \n\n", "\tnumai b) si c)\n\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tCardurile cu microprocesor se impart in urmatoarele categorii:\n", "answers": ["\tcarduri cu contact (contact-card)\n", "\tcarduri cu memorie (memory-card)\n", "\tcarduri fara contact (contactless-card)\n", "\tnumai a) si c)\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tMarcati cu A-adev\u0103rat sau F-fals urm\u0103toarele enunturi referitoare la securitatea e- commerce:\n", "answers": ["\tatacurile de tip DoS (Denial of Service \u2013 Refuzul serviciului) afecteaz\u0103 functia de disponibilitate a informatiei; \tA\n", "\tun craker este un utilizator Internet care nu cauzeaz\u0103 pierderi sau pagube prin actiunile sale; \tF\n", "\tprintre cei mai cunoscuti algoritmi de cifrare asimetric\u0103 sunt AES, DES, CAST, IDEA;\n\tF\n", "\telementele de baz\u0103 ale PKI (Infrastructuri de Chei Publice) sunt certificatele digitale, autorit\u0103tile de certificare si serviciile de management al certificatelor; \tA\n"], "correct_answers": []}, {"question": "\tCare din urm\u0103toarele enunturi nu reprezint\u0103 un tip de organizatie de comert electronic:\n", "answers": ["\torganizatii de tip brick-and-mortar\n", "\torganizatii de tip click-and-brick sau click-and-mortar\n", "\torganizatii de tip click-and-click\n", "\torganizatii de tip virtual business\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tConform OG 34/2006, achizitiile publice \u00een Rom\u00e2nia se deruleaz\u0103 pe platforma online:\n", "answers": ["\tSEAP\n", "\tSETI\n", "\tANISP\n", "\tORDA\n"], "correct_answers": [0]}, {"question": "\tTranzactiile electronice din punctul de vedere al comertului electronic prezint\u0103 urm\u0103toarele cerinte:\n", "answers": ["\tcerinte privind legislatia aplicabil\u0103\n", "\tcerinte privind standardele acceptate\n", "\tcerinte privind securitatea tranzactiilor\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tUtilizarea cardurilor bancare la retragerea de numerar dintr-un ATM presupune autentificarea cu:\n", "answers": ["\tun factor sau A (ce am? sau ce stiu?)\n", "\tdoi factori sau AA (ce am ? si ce stiu?)\n", "\ttrei factori sau AAA (ce am ? si ce stiu? si cine sunt?)\n", "\tpatru factori sau AAAA (ce am ? si ce stiu? si cine sunt? si unde sunt?)\n\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tPrincipalele amenintari asupra tranzactiilor din comertul electronic sunt:\n", "answers": ["\tInterceptarea informatiilor referitoare la plata (de exemplu numarul cardului de credit si a num\u0103rului CVV)\n", "\tInterceptarea parolelor sau a altor informatii de acces ale sistemului (de exemplu, PIN)\n", "\tModificarea datelor unei tranzactii inaintea livrarii\n", "\ttoate\n \n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tUn sistem electronic de plati (Electronic Payment System-EPS) poate fi definit ca un ansamblu de tranzactii generate de:\n", "answers": ["\tconversia banilor numerar (cash sau din cont) in bani electronici si invers\n", "\ttransferul banilor electronici intre utilizatorii care folosesc sistemul EPS\n", "\textragerea de bani din cont, efectuarea unei plati sau depunerea banilor electronici \u00eentr-o banca\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tCare din urmatoarele roluri de mai jos nu este asociat unei Autorit\u0103ti de Certificare (AC):\n", "answers": ["\ts\u0103 emit\u0103 si s\u0103 revoce certificate digitale X.509 v3\n", "\ts\u0103 efectueze tranzactii de bani electronici\n", "\ts\u0103 autentifice cererile de chei publice ale utilizatorilor\n", "\ts\u0103 \u00eenlocuiasc\u0103 certificate digitale X.509 v3\n"], "correct_answers": [1]}, {"question": "\tUn portofel electronic poate opera in urm\u0103toarele moduri:\n", "answers": ["\tInchis / Deschis - cand acelasi operator emite carduri si accept\u0103 tranzactii sau c\u00e2nd se face compensarea tranzactiilor \u00eentre diferiti emitenti\n", "\tPre-platit/Pre-autorizat. Un portofel electronic pre-platit inglobeaza (sub forma electronica) bani reali, transferati dintr-un cont bancar sau dintr-un depozit de numerar. Un portofel electronic pre-autorizat inglobeaza valoarea (costul) unei cumparaturi, pe care operatorul portofelului o garanteaza (se bazeaza pe o linie de credit)\n", "\tDe unica folosinta / Reincarcabil\n", "\ttoate\n"], "correct_answers": [3]}, {"question": "\tIndicatorul Major de Industrie \u2013 MII (Major Industry Identifier) pentru VISA si MasterCard au valorile:\n", "answers": ["\t2 si 3\n", "\t3 si 4\n", "\t4 si 5\n", "\t5 si 6\n"], "correct_answers": [2]}, {"question": "\tUn certificat digital emis de o Autoritate de Certificare nu contine:\n", "answers": ["\tcheia secreta a detinatorului\n", "\tcheia publica a detinatorului\n", "\tAutoritatea de Certificare care a emis certiificatul digital\n", "\talgoritmii folositi (RSA cu MD5)\n"], "correct_answers": [0]}]